七旬西醫遭控30年前非禮 因女病人證供有出入脫罪

現年78歲的註冊精神科醫生林楚明，被指於31年前在旺角診症室內非禮當時16歲的女病人。女事主於2018年才報警，林否認一項非禮罪受審，今（11日）在西九龍法院被裁定罪名不成立。裁判官指出女事主除沒有說出本案最關鍵的猥褻情節，對於非禮過程的時間長短、細節等證供都有出入，法庭因此無法安心依賴其證供，遂裁定被告無罪。

被告林楚明，被控於1989年，在太子道西141號長榮大廈某室內非禮女子X。裁判官指，就本案的關鍵情節，X起初供稱被告扯起她的胸圍後，只是凝望她露出的胸脯沒有動手，直至到接受盤問時，才說被告曾出手觸摸她的乳房。她在主控官多次提問下，都沒說出被告有觸摸動作，認為她不可能是一時忘記。

此外，X於庭上的證供，與警方錄取供詞亦有出入，例如她供稱被告望向她的胸部只有數秒鐘的時間，但供詞中卻指整段時間長達數十秒至1分鐘。X甚至在庭上新增證供，稱被告將拉動她的胸圍時觸碰到她的胸側。裁判官因此認為，X有可能是作供時虛構上述情節。

控方案情指，現年47歲的X讀中四時，因學業壓力而失眠多月，老師便介紹其胞兄、即本案被告給X。X指診症當日被告突然要求她把衣服揭起，並趁扯起她的胸圍，凝望她的胸部一段時間，最後才將胸圍拉下。

而被告於錄影會面中否認非禮X，指精神科治療時，醫生不用接觸病人的身體，有女病人時更會有護士旁觀。辯方亦指稱，失眠是精神病的其中一種徵狀，故X所指的非禮情節只是她的幻覺，純屬幻想。

點解要咁多年後先報

冇客觀證據隔幾十年用證言都入到罪先唔合理
如果真係冇做過隔咁多年除左一句「我冇做過」仲可以點證明自己清白根本低能

如果咁都入到，d 老醫生大撚鑊

其實被告人乜都唔需要講, 畢竟舉證責任係控方, 被告反而講多錯多
成件事係取決於控方證人的證供, 個官覺得可唔可信囉
所以被告似乎只能夠靠一個好既大狀幫手盤問控方證人,
睇下可唔可動搖到佢D口供, 睇下有無出入, 咁先有多D勝算

咁都有case 夠料上庭

可能之前都直要做嘢好忙

好多婦科醫生都有非禮過女病人, 冇被起訴原因可能女病人不知那是『性侵』而佢又早已被佢睇過晒，諗住冇乜損失費事搞咁多嘢，而且未必告得入.....
有個南非加籍醫生迷暈強姦女病人 又強姦油瓶女，終於被繩之於法，然後遞解出境...過程曲折離奇，女病人搵私家偵探一路偵查，都被佢出蠱惑避過，正當冇晒希望嘅時侯，咁啱佢竟然老強stepdaughter被揭破....

如果個醫生真係乜都冇做過一生正直
比人咁告一告打場官司
就算入唔到罪 一世英名都冇左
呢啲case對被告影響唔止坐唔坐監咁少

#metoo